<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科技 | 智慧熔炉</title>
    <link>https://www.wisdomfurnace.com/zh/tag/%E7%A7%91%E6%8A%80/</link>
      <atom:link href="https://www.wisdomfurnace.com/zh/tag/%E7%A7%91%E6%8A%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>科技</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://www.wisdomfurnace.com/media/icon_hu46e1f2f25d3e9823056d1262581e76ae_28490_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>科技</title>
      <link>https://www.wisdomfurnace.com/zh/tag/%E7%A7%91%E6%8A%80/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>我人生中的第一台电子设备</title>
      <link>https://www.wisdomfurnace.com/zh/post/003fisrtelectric-zh/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.wisdomfurnace.com/zh/post/003fisrtelectric-zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近，我的Kindle底部出现了一些磨损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;磨损不大，那只是一道小小的划痕，长不过1厘米，不仔细看可能都看不出来。但对于我这有“电子产品外观保护强迫症”的人来说，这小小的划痕仿佛划在了我的心上。我上次看这个Kindle应该是两个月前了。那时候着迷于一本小说《苗疆蛊事》，几乎每天晚上都会读2小时，坚持了大概2-3个月，直到阅读到最后一章时我却突然不想看了，将Kindle闲置了2个多月。虽说是闲置，但我每次外出的时候，都会把我的Kindle顺手放到我的包里，但却不知在何时将Kindle的底部磨了一道划痕，我那叫一个心疼哦。乘着这股劲，昨天我把好久没读完的《苗疆蛊事》终章读完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kindle是我最喜欢的电子产品之一，它有着不伤眼睛的墨水屏幕，媲美纸书的分辨率和无穷无尽的电子书资源（虽然亚马逊已在去年宣布将于 2023 年 6 月 30 日起在中国停止 Kindle 电子书店的运营）。但即便Kindle有着各种各样的优点，我每年分配在它上面的时间并不多。而只有在设备出现损坏或者磨损的时候，我才能注意到它的存在。要知道，我买这个设备并不是要给自己购买烦恼，我买这个设备的初衷是为了能够提高我的阅读量。可在我购买完以后，在三分新鲜劲下，我才看了一些书。热度一旦过去，我对它便置之不理，它也成了一个摆设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与Kindle命运截然相反的是我人生中的第一台电子设备。它不是手机、不是MP3、MP4，更不是游戏机。那只是一部有着黑白液晶屏幕的电子词典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yimmy23/Pic/main/%E6%96%87%E6%9B%B2%E6%98%9F.jpeg&#34; alt=&#34;类似于这个，但我的电子词典是橘黄色的&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那部电子词典陪伴了我初中整整三年时间，如今却早已不知所踪。当时使用它时，其实我也没有多么在意保护它，更不会在乎它有没有划痕。我只是日复一日的使用它，用它查了一个又一个陌生的单词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它的由来十分有趣。故事得从我初一看课外书被班主任“人赃俱获”说起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年，我通过升学考试，升入初中。我本身比较好学，理解能力还算不错，上课老师教授的内容基本当场就能掌握，所以作业能比较快的完成。当时我可着迷皮皮鲁，几乎看了皮皮鲁所有的故事。在一次上自习课时，完成当日作业的实在忍不住，就把当时看的《皮皮鲁与魔方大厦》拿了出来，偷偷放在课桌底下看。我的看的正入迷呢，我的班主任老师刚好出办公室不定时巡查。她从门缝外一瞥，看到我低着头鬼鬼祟祟的，就走到我的身边一探究竟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜我当时看的过分着迷，班主任老师走到我背后我都没发现。我的班主任发现我在看课外书，二话不说，就把我的书给没收了，并让我下课后去办公室找她。在办公室里，她和我说，你要是考不到全校前五，这本书就别拿走了。当时我可心疼了，于是回去苦读一月。可当我在入学第一次月考中考到全校第二后，我才知道我被亲爱的班主任老师欺骗了（连孩子也骗TAT）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的班主任老师并没有把书给我。而是送给了我一本电子词典。之后，我常常随身携带那本电子词典。我将我遇到的每一个陌生的单词都用那本电子词典查了一遍，保存下来，有空的时候就把它拿出来复习。久而久之，我的词汇量增长，我的英语成绩也逐步提高。直到我考上高中，它被我放到了抽屉里锁了起来，后面也不知道去了哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着年龄的长大，我有了第一部智能手机、第一台iPad、第一台电脑以及游戏机、显示器，那本电子词典在我的记忆里也逐渐淡化。我用着色彩越来越鲜艳、尺寸越来越大的屏幕和人聊天，看短视频，看新闻，看电视剧。在注意力本就稀缺的年代里，我的注意力被“五光十色”撕扯得支离破碎了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概在这样的时代里，我的手足无措不是因为没有拥有，而是拥有的太多。回归每件事物最初的功能，保持内心的“空”，才能承载更多的可能和成长。最重要的是，别忘记了，我们来自哪里，最初又想去何方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当回忆起最初心心念念的目的地时，就简简单单地走下去吧。如果我是个笨蛋，那多花点时间就好了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
